去中國化？特朗普據報禁聯邦退休金投資中國股票

新冠肺炎疫情重創美國經濟、疫情亦加深中美矛盾，致中美關係緊張火上澆油。美媒獲得的白宮官員信件映，特朗普下令撤回聯邦僱員退休基金在中國的投資，指有關投資存在風險，甚至涉國家安全考慮。

霍士財經網獨家報道，一封由白宮國家安全顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）和經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）周一去信勞工部長斯卡利亞（Eugene Scalia），指白宮不希望聯邦政府僱員的節約儲蓄計劃（TSP）投資在中國市場。信件更直接將中國處理疫情的手法，當成其中一個不應投資中國公司的原因。

在第二封由斯卡利亞寫給聯邦退休儲蓄投資委員會主席米高甘迺迪（Michael Kennedy）的信件中，亦重申庫德洛和布萊恩「基於投資風險和國家安全議題，對該投資計劃感非常憂慮」，又在總結提到轉移部分基金投資是「按特朗普指示而行」。

據了解，聯邦僱員退休基金在中國市場的投資額達45億美元（折合約351億港元）。

彭博通訊社早前亦引述消息指，特朗普正探討阻止一個政府退休基金，投資被視為國家安全風險的中國股票。

反映中美關係低迷

聯邦政府的退休儲蓄基金「節儉儲蓄計劃」（The Thrift Savings Plan），原計劃於2020年中之前，轉移其約500億美元的國際基金投資 MSCI 國家指數（MSCI ACWI），該指數涵蓋包括中國在內的新興市場。

路透社援引曾擔任已故前總統列根國家安全顧問、負責國際經濟事務的羅傑斯·魯賓森（Roger Robinson）說，「難道我們很快就要看到……聯邦僱員……實質上在不知不覺中（unwittingly）拿他們的退休金去資助多家聲名不好的企業？」

路透社援引曾擔任已故前總統列根國家安全顧問、負責國際經濟事務的羅傑斯·魯賓森（Roger Robinson）說，「難道我們很快就要看到……聯邦僱員……實質上在不知不覺中（unwittingly）拿他們的退休金去資助多家聲名不好的企業？」
支那股係閪
但老美某d垃圾公司咪一樣閪

冇錢流入中國市場了

［五一三 沙田賀佢老母和你唱］
日期：5月13日
時間：夜晚7點半（1930）
地點：新城市廣場一期中庭
備駐：帶身份證 帶文宣
Happy Birthday FUCK You

#攬炒新紅基 #唔到佢唔俾
#和你唱 #沙田新城市 #到時見

連登仔：

買騰訊
買小米
買美團
買阿里巴巴

海底撈
遲下仲有網易京東

連登仔（破產）

記得將香港同中國視為同一經濟體，否則違反一國原則（好似係）
要ban埋投資香港上市公司

block 你

港交所改名叫支交所啦

Peter攞料不敢面對

( Show Blocked User - Peter攞料 )

又一隻買支那股嘅垃圾

全世界都「黃色經濟圈」
香港人要堅持做呢個圈既橋頭堡

首先連登仔唔好買支那股先

點樣推廣一出糧就兌美金
最好方法就係供美股
仲要響致富供

P牌仔快手block我
支那股係全部做假數呀
但美聯儲家下自己無限QE印錢買垃圾債救垃圾咪同支那一撚樣

月供美股

射落海都唔買支那股啦

B股 即刻跌到傻咗

Finally!!
上年美國政府個邊已經有人講, 話美軍D退休金投資曬落支那度股票, 即係比錢支那解放軍打美軍, 華爾街一早知支那D野, 但班仆街為左賺錢一樣照幫支那.

對比買支那股
咁我支持佢射落海

睇黎終於落實

點睇

不單禁止投資，已投資的要求撤回。

其實華爾街就係鐘意支那做假數.
做假數大家有錢賺, 所以華爾街成日反對D叫支那比清楚盤數既法案
佢入面所講既"聲名不好的企業"係指新彊起集中營, 做監控個D企業, 唔係指盤數唔靚.

Roger Robinson
當委會成員

的確係
超過80%交投係共資
全世界Banker一早當HKEx係中国股票市場

其實都染紅左好耐

上年已經吹啦，睇死佢唔夠膽得罪 wall st.

全部中概股停牌呀笨

民怨升 可能真係會搞

JD 美股都有啦

呢堆垃圾等暴跌

難d
瑞典銀行今年大手買左一堆中共股票

我指香港上市

正義國家都應該避嫌出售手中中國國企股票

美國人唔識買瑞幸姐

支那留番比自己退休養老基金，肥水不流別人田
支那又贏

哩隻妖股